\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}

% Basic Packages
\usepackage[top=2.2cm, right=2.2cm, bottom=2.2cm, left=2.2cm]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{ifthen}
%\usepackage{url}

% Layout Packages
%\usepackage{textcomp}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage{ulem}
%\usepackage{wasysym}
%\usepackage{pifont}
%\usepackage{listings}

%\usepackage{esvect}
%\usepackage{pgf}
%\usepackage{algorithmic}
%\usepackage{algorithm}

%\usepackage{tikz}
%\usetikzlibrary{positioning,shadows,arrows,automata}


\renewcommand{\labelenumi}{(\alph{enumi}) }

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



% %counts the exercisenumber
% \newcounter{n}

% %Kommando für Aufgaben
% %\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
% \newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
% \pagebreak[3]
% % \ifnum\value{n}>1
% % \newline
% % \else
% % \fi

% \indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\nopagebreak\\}

\begin{document}
\header{1}{NN}{2014-10-28}{SAT-Solving}{\textit{Cornelia Schulz}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}}{WS 14/15}{3}

\section*{Aufgabe 1.1}
\begin{enumerate}
\item $(((((\neg x) \vee y) \wedge (\neg z)) \leftrightarrow x) \rightarrow ((((\neg x) \wedge z) \vee z) \oplus (\neg y)))$ ist äquivalent zu\\
$((\neg x \vee y) \wedge \neg z \leftrightarrow x) \rightarrow (\neg x \wedge z \vee z \oplus \neg y)$
\item $\varphi = a \wedge b \vee c \leftrightarrow (\neg a \oplus d) \wedge \neg c \rightarrow \neg b$, $var(\varphi) = \{a,b,c,d\}$
\end{enumerate}


\section*{Aufgabe 1.2}
\begin{enumerate}
\item $v_0 = \{x \rightarrow 1, y \rightarrow 0, z \rightarrow 0\}\\
\begin{array}{r c l}
v(\varphi) & = & v(x \wedge y \leftrightarrow y \vee z)\\
& = & v((x \wedge y \rightarrow y \vee z) \wedge (y \vee z \rightarrow x \wedge y))\\
& = & v((\neg(x \wedge y) \vee y \vee z) \wedge (\neg (y \vee z) \vee x \wedge y))\\
& = & v(\neg(\neg(\neg (x \wedge y) \vee y \vee z) \vee \neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)))\\
& = & \text{if } v(\neg(\neg (x \wedge y) \vee y \vee z) \vee \neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y))=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } v(\neg(\neg (x \wedge y) \vee y \vee z))=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } v(\neg (x \wedge y) \vee y \vee z)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0\\
& & \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(\neg (x \wedge y))=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0\\
& & \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(x \wedge y)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(\neg(\neg x \vee \neg y))=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(\neg x \vee \neg y)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0\\
& & \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(\neg x)=0 \text{ then } v(\neg y) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(x)=0 \text{ then } 1 \text{ else } 0)=0 \text{ then } v(\neg y) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } 1=0 \text{ then } 1 \text{ else } 0)=0 \text{ then } v(\neg y) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } 0=0 \text{ then } v(\neg y) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
\end{array}$

$\begin{array}{r c l}
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(\neg y)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(y)=0 \text{ then } 1 \text{ else } 0)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } 0=0 \text{ then } 1 \text{ else } 0)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } 1=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } 0=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } 1=0 \text{ then } v(y \vee z) \text{ else } 1)=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } 1=1\\
& & \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } 0=0 \text{ then } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } v(\neg(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y))=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } v(\neg(y \vee z) \vee x \wedge y)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } v(\neg(y \vee z))=0 \text{ then } v(x \wedge y) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(y \vee z)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(x \wedge y) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0\\
& & \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(y)=0 \text{ then } v(z) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(x \wedge y)\\
& & \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } 0=0 \text{ then } v(z) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(x \wedge y)\\
& & \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } v(z)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(x \wedge y)\\
& & \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } (\text{if } 0=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=0 \text{ then } v(x \wedge y)\\
& & \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } (\text{if } 1=0 \text{ then } v(x \wedge y) \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } (\text{if } 1=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1)=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & \text{if } 0=1 \text{ then } 0 \text{ else } 1\\
& = & 1\\
\end{array}$
\item $\varphi_1 =  a \vee b \vee c$ erfüllbar\\
$\varphi_2 = a \wedge b \vee c$ kontingent\\
$\varphi_3 = a \vee \neg a \vee b \wedge c$ allgemeingültig\\
$\varphi_4 = a \wedge \neg a \wedge b \wedge c$ unerfüllbar
\item Schreibe $\neg, \wedge, \vee, \oplus, \rightarrow, \leftrightarrow$ nur unter Verwendung von $\downarrow$:\\
$\begin{array}{c||c||c}
x & \neg x & x \downarrow x\\
\hline
0 & 1 & 1\\
1 & 0 & 0
\end{array}$\\$\Rightarrow \neg x$ entspricht $x \downarrow x$\\ \\
$\begin{array}{c|c||c||c|c|c}
x & y & x \wedge y & x \downarrow x & y \downarrow y & (x \downarrow x) \downarrow (y \downarrow y)\\
\hline
0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0\\
0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0\\
1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1
\end{array}$\\$\Rightarrow x \wedge y$ entspricht $(x \downarrow x) \downarrow (y \downarrow y)$\\ \\
$\begin{array}{c|c||c||c|c}
x & y & x \vee y & x \downarrow y & (x \downarrow y) \downarrow (x \downarrow y)\\
\hline
0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
0 & 1 & 1 & 0 & 1\\
1 & 0 & 1 & 0 & 1\\
1 & 1 & 1 & 0 & 1
\end{array}$\\$\Rightarrow x \vee y$ entspricht $(x \downarrow y) \downarrow (x \downarrow y)$\\ \\
$\begin{array}{c|c||c||c|c|c|c|c}
x & y & x \oplus y & x \downarrow y & x \downarrow x & y \downarrow y & (x \downarrow x) \downarrow (y \downarrow y) & (x \downarrow y) \downarrow ((x \downarrow x) \downarrow (y \downarrow y))\\
\hline
0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0\\
0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1\\
1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1\\
1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0
\end{array}$\\$\Rightarrow x \oplus y$ entspricht $(x \downarrow y) \downarrow ((x \downarrow x) \downarrow (y \downarrow y))$\\ \\
$\begin{array}{c|c||c||c|c|c}
x & y & x \rightarrow y & x \downarrow x & (x \downarrow x) \downarrow y & ((x \downarrow x) \downarrow y) \downarrow ((x \downarrow x) \downarrow y)\\
\hline
0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1\\
0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1\\
1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1
\end{array}$\\$\Rightarrow x \rightarrow y$ entspricht $((x \downarrow x) \downarrow y) \downarrow ((x \downarrow x) \downarrow y)$\\ \\
$\begin{array}{c|c||c||c|c|c|c}
x & y & x \leftrightarrow y & x \downarrow y & (x \downarrow y) \downarrow x & (x \downarrow y) \downarrow y & ((x \downarrow y) \downarrow x) \downarrow ((x \downarrow y) \downarrow y)\\
\hline
0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1\\
0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0\\
1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1
\end{array}$\\$\Rightarrow x \leftrightarrow y$ entspricht $((x \downarrow y) \downarrow x) \downarrow ((x \downarrow y) \downarrow y)$\\ \\
$\Rightarrow \neg, \wedge, \vee, \oplus, \rightarrow, \leftrightarrow$ lassen sich nur unter Verw. von $\downarrow$ darstellen, also ist $\downarrow$ Basis. $\hfill \Box$
\end{enumerate}


\section*{Aufgabe 1.3}
Variablen: $i_1, i_2, i_3, i_4, p_1, p_2, p_3, p_4, c_1, c_2, c_3, c_4, b_1, b_2, b_3, b_4$\\
\\
Codierung Teil 1: Jeder darf nur auf exakt einem Platz sitzen:\\
$P_1 = (i_1 \rightarrow \neg i_2 \wedge \neg i_3 \wedge \neg i_4) \wedge (i_2 \rightarrow \neg i_1 \wedge \neg i_3 \wedge \neg i_4) \wedge (i_3 \rightarrow \neg i_1 \wedge \neg i_2 \wedge \neg i_4) \wedge (i_4 \rightarrow \neg i_1 \wedge \neg i_2 \wedge \neg i_3)$\\
$P_2 = (p_1 \rightarrow \neg p_2 \wedge \neg p_3 \wedge \neg p_4) \wedge (p_2 \rightarrow \neg p_1 \wedge \neg p_3 \wedge \neg p_4) \wedge (p_3 \rightarrow \neg p_1 \wedge \neg p_2 \wedge \neg p_4) \wedge (p_4 \rightarrow \neg p_1 \wedge \neg p_2 \wedge \neg p_3)$\\
$P_3 = (c_1 \rightarrow \neg c_2 \wedge \neg c_3 \wedge \neg c_4) \wedge (c_2 \rightarrow \neg c_1 \wedge \neg c_3 \wedge \neg c_4) \wedge (c_3 \rightarrow \neg c_1 \wedge \neg c_2 \wedge \neg c_4) \wedge (c_4 \rightarrow \neg c_1 \wedge \neg c_2 \wedge \neg c_3)$\\
$P_4 = (b_1 \rightarrow \neg b_2 \wedge \neg b_3 \wedge \neg b_4) \wedge (b_2 \rightarrow \neg b_1 \wedge \neg b_3 \wedge \neg b_4) \wedge (b_3 \rightarrow \neg b_1 \wedge \neg b_2 \wedge \neg b_4) \wedge (b_4 \rightarrow \neg b_1 \wedge \neg b_2 \wedge \neg b_3)$\\
\\
Codierung Teil 2: Chemikerin will nicht neben Informatiker sitzen:\\
$P_5 = (i_1 \rightarrow \neg c_2) \wedge (i_2 \rightarrow \neg c_1 \wedge \neg c_3) \wedge (i_3 \rightarrow \neg c_2 \wedge \neg c_4) \wedge (i_4 \rightarrow \neg c_3)$\\
\\
Codierung Teil 3: Biologin und Chemikerin wollen nebeneinander sitzen:\\
$P_6 = b_1 \wedge c_2 \vee c_1 \wedge b_2 \vee b_2 \wedge c_3 \vee c_2 \wedge b_3 \vee b_3 \wedge c_4 \vee c_3 \wedge b_4$\\
\\
Codierung Teil 4: Informatiker will nicht am Rand sitzen:\\
$P_7 = \neg i_1 \wedge \neg i_4$\\
\\
Codierung Teil 5: Physiker will nicht links vom Informatiker sitzen:\\
$P_8 = (i_2 \rightarrow \neg p_1) \wedge (i_3 \rightarrow \neg p_2) \wedge (i_4 \rightarrow \neg p_3)$\\
Oder falls anders gemeint: $P_8 = (i_2 \rightarrow \neg p_1) \wedge (i_3 \rightarrow \neg p_2\wedge \neg p_1) \wedge (i_4 \rightarrow \neg p_3\wedge \neg p_2 \wedge\neg p_1)$
\\[1cm]
Gesamtformel: $P= P_1 \wedge P_2 \wedge P_3 \wedge P_4 \wedge P_5 \wedge P_6 \wedge P_7 \wedge P_8$\\
\\
Die Formel ist erfüllbar.\\
Eine Belegung, bei der jeder glücklich wäre:\\
$c_1=1, b_2=1, i_3=1, p_4=1$\\
$c_2=0, c_3=0, c_4=0, b_1=0, b_3=0, b_4=0, i_1=0, i_2=0, i_4=0, p_1=0, p_2=0, p_3=0$\\
1: Chemikerin, 2: Biologin, 3: Informatiker, 4: Physiker\\
Jeder Platz ist genau 1 Mal belegt. $\checkmark$\\
Chemikerin (auf 1) sitzt nicht neben Informatiker (auf 3). $\checkmark$\\
Biologin (auf 2) und Chemikerin (auf 1) sitzen nebeneinander. $\checkmark$\\
Informatiker (auf 3) sitzt nicht am Rand. $\checkmark$\\
Physiker (auf 4) sitzt nicht links vom Informatiker (auf 3). $\checkmark$\\
\\
Alle Bedingungen sind erfüllt, also sind mit der gegebenen Lösung alle glücklich.
\end{document}
